90後一問，其實03年沙士經濟爆煲係咪都市傳說嚟？

成日聽人講當年沙士好慘
到底係咪真係關沙士事？
00年到底發生咗咩事？
庾文翰失蹤？
同埋老實講，就咁睇唔係跌咗好多
點解講到咁大鑊？

97金融風暴
00科網股爆泡沫
沙士純粹係加多腳阻礙經濟復甦

沙士冇人敢出街，學校考試都要取消
沙士係半天災搞到經濟控制唔到（多謝強國食果子狸）
現在係人為

其實係咪咁啱經濟cycle最差果陣
爆單沙士

死城咁，市民心態一定係衰過而家
實際上無咁嚴重，不過有死人又未有藥醫，，心理影響居多

即係沙士唔係原兇
00年科網股爆泡沫先係重點
但點解而家次次講親經濟衰退
都係數97, 03, 08?

純粹係大家對果年印象差

沙士最大問題係樓價跌到仆街 銀行call loan

d 人直頭想賣都賣唔到

淘大有單位唔洗一球都買到

好多人失業 無人敢消費

個d 乜野$1雞 $1肥牛就係沙士之後推出

果陣時好多人失業囉 只可以講
香港低下階層失業其實對經濟影響好細 GDP 貢獻都好少
政府驚人失業係因為 D人一失業無野做 無成本 就會反政府
政府最驚呢一樣野 所以其實有好多低技術工種可以完全被自動化取代 但政府都唔做就係要保住班人既飯碗
而家香港就係走緊呢個方向
好快好多從事低技術職業既藍絲就會失業 然後就會反政府（雖然同我地既訴求唔同）

果陣唔係幾十萬買到樓咩？

點解00年個股市跌咁多
反而03年樓價無啦啦大跌？
因為樓市多數遲過股市？

唔好睇少沙士
最怕係一個唔小心爆發性咁spread咗出去
成為疫埠既話，全香港除咗等死就冇野可以做
一定唔只係心理影響

成日聽人講沙士價

當時淘大仲平

因為哥哥同梅姐姐走左。。。

班友成日以為零售、飲食同旅遊好撚緊要

係因為好多人失業 根本供唔起樓 銀行call loan
有d 就實際因素好似淘大咁無人敢住

當年係大公司都要人放無薪假
銀行都唔洗員工返工

更何況中小企同服務性行業

怪不知大家咁記住03年香港好慘

當年沙士搞到冇人夠擔出街,係中午晚
冇人出街,所以鋪冇生意,不斷汁,失業上升,冇錢供樓,不斷有人平放求脫手,樓價大跌.....
當年香港真係好似死城咁

至於你咁問應該係因為政府日日吹依家經濟差過沙士,但又唔覺有咩咁差

政府吹差過沙士只係限於果d只做大陸團果d公司(名店,自由行,藥房........)
真正香港人係唔會感覺得佢地既差的.....

沙士最大鑊係一開始唔知咩事
傳播機制唔知
致病機制唔知
每日都有新感染個案
死亡率好高

全部人都怕出街會感染
出街嗰下已經要有死嘅覺悟

個時成個城市經濟大致停頓咁濟

無啦啦有成兩三個月
無遊客敢飛嚟香港
酒樓下午茶時段 數埋十圍客都唔夠
晚市無人出街食飯
Neway greenbox klunch 你夠膽去嘅話三十蚊人頭唔收加一十一點唱到夜晚都唔趕你走
戲院隨時買張飛入去就包到場

仲要個時係唔知會搞幾耐

大學畢業一係搵唔到工
一係就得5000蚊一個月都要做

真係好得人驚

係
d人鳩吹話而家慘過沙士
所以想了解吓

對政權維穩黎講堅係好緊要
D 人無工開就食綜援 加重政府開支
加開支都算 D人食完綜援命都係會反政府 始終個生活水平降低左

聽你咁講又真係幾癲

就好似d荷里活電影咁，無端端有好多人感染不知名病毒而死，搞到全城恐慌。差d變埋疫埠要封關

個時大陸同依加一樣半封鎖消息

當年淨係覺得日日要戴多個口罩
同埋提早放假
利申小學3年級

仆街嗰時早幾個月已經有城市追擊定全線大搜查講廣東工廠要煲白醋殺菌 同埋 喪搶板藍根

個時笑佢地on9
點知最後畀個臭閪教授傳到嚟香港

分分鐘沙士係強國整出嚟嘅生化武器

直頭停課日日落街玩

果時一年無出過街
一出街=死

係 失業率係經濟下行指數最遲反映出嚟 而失業令啲人供唔起樓所以樓跌會遲過跌市一排先出現

屌

咁癲？
我屋企人照帶我去睇戲
到後期仲帶我去德福戲院睇
我仲問佢地果度唔係重災區咩？

個段時間真係香港重光後最黑暗嘅時期
日日上衛生署個網check自己棟屋苑大廈有無人感染
有嘅話就要驚早幾日出街會唔會感染咗
要驚返兩三個禮拜過咗潛伏期先無事

又會聽到醫生護士家屬打上去電台講佢地屋企人唔返得屋企
要見只可以隔住窗同玻璃傾唔電話當見咗
所以我好撚尊重香港醫護人員
因為佢地真係極盡忠職守
嗰時其他地方成日傳醫護受唔住壓力逃亡
但香港嘅真係全心全力去頂

每日都聽住有幾多人新感染
幾多人死
愚人節朝早尻傳香港變疫埠
成村人去狂搶嘢食
夜晚就聽到有張姓男子喺文華酒店墮樓身亡

經濟差 人工低 多人失業 公司唔請人
負資產 破產 新聞成日提
Keep住成年都係咁

嗰一兩年根本每日都係好仆街咁生活

97金融風暴係由高鋒插水, 但香港人仲懷有一絲希望以為經濟可以慢慢復甦, 而科網股爆泡沫反而只係股民同有錢佬損手, 反正經濟都唔好, 再差少少分別唔大, 但03年沙士肯定係近乎致命嘅一擊, 唔止係股市樓市插到谷底, 當年香港變成疫埠, 每日新聞公佈確診人數同死亡人數, 果種無奈徬徨嘅無力感我仲記得好清楚......

你可以想象一下愛滋可以空氣傳染會點
中招既話10零日內死硬

仲點敢出街

聽你講都覺得好慘

沙士個問題係 共產黨隱瞞疫情照放人落香港

香港政府又不理市民死活 明知大獲但政治任務優先照收人落人

搞到全香港一發不可收拾

唔知感染媒介 唔知威力 咩都唔知

灣仔酒店有人中就封酒店 醫院有就封醫院

當時個董太著到上太空咁去公屋消毒

係人見到都怕啦

成個問題就係由中國 政府到 香港 政府 齊齊落藥搞成咁

為左送大禮搞自由行 加強控制香港

用香港人既生命達成各方面浸透

正宗人血饅頭 人體鍊成

果時香港人未醒咪瀨晒野囉

6月前大家成日講最好去番沙士時，要買樓買車位，唔撚洗做，成場運動行左4個月，反而冇人講呢D野，而家D人係咪嚇到仆曬街

沙士係全方位死

嗰時全世界瀰漫住去香港係九死一生

航運死咗
專業服務死咗
銀行金融因經濟活動無咗一大節而重傷
轉口又人地唔想經你呢個半疫埠而死埋

根本四大支柱都仆晒街

我記得個陣細個唔識死真係去唱k 12-9成間沙田neway得4間房有客 埋單48蚊

18000跌到9000點都叫唔多？成半喎
果時淘大賣幾十萬，新樓700呎都係兩球多啲
大學畢業人工都係得幾千
如果咁都叫唔差我唔知點先算差

如果你有訂蘋果動新聞，可以去睇下昔日新聞，2003年嘅新聞都睇到。你可由2003年3月11日8a病房神秘病毒開始睇起

沙士係城市存亡既問題黎
咁講一啲都唔誇張
叫做經濟問題真係太兒戲

sorry
我係想話
其實爆咗沙士都係跌多500點only
本身已經跌緊

Contagion (2011)

有興趣可以揾返呢套戲睇....
有經歷過感受過2003年SARS 既香港人, 睇完應該都幾有感觸....

簡介:
《全境擴散》為2011年9月上映的美國災難片，史蒂芬·索德柏執導，劇情的設定中，人類世界發生一場類似「SARS」的大型疫病，進而爆發大流行，故事以世界疾病控制中心的多個醫生作為主線。

人口太多
無可能樓價大跌
除非真天災，仲要好勁果隻

thx

好多醫護救人受感染而死亡或骨枯
我記得淘大及某酒店？及受感染附近既人要去渡假村隔離2星期。
睇新聞有一天無人新感染及死亡已經好開心

嗰年真係痴撚線

沙士

廿三條七一

哥哥梅姐過身

仲有單汀九巴士炒落底

諗返起都起雞皮

根本無好嘢值得回顧

每次D粉腸同我講咩幾十萬買淘大商場。我永遠記得當年今日唔知聽日事,日日有人感染,中招根本無藥醫。果種絕望真係,仲話買樓,月底有冇糧出都唔知。

咁你又誇左啲

剩係記得淘大40萬有找

本身已經去到底，好難再跌更多。

好似一間公司有100萬現金，其他係net asset冇債要還，佢跌到底都唔會穿100萬。

公司個價都係一樣，去到9000點已經好誇張。

多謝埋強國男子帶沙士病毒黎香港

仆街強國教授
我屌佢老味
根本係特登落嚟散播病毒

講真，係有呢類人
依家升十倍唔止啦淘大

印象中 好似瓜左幾十人
淘大係重災區 無記錯最平三十幾萬
不過應該好多人無野做
如果當年有份穩定工 無理由買唔到

yes 30 萬就有啦！

收皮啦慘過沙士
支那遲早慘過文革添呀

龍門冰室:差過沙士？搞緊笑？

無人出街
日頭夜晚都無

而家先係，沙士嗰啲根本唔入流

升中四考試前 放一個月至考 日日玩天堂 ceq 新聞不停叫人洗手 前線醫護好慘 仲記得蘋果頭版幅相 口罩又冇曬貨 咁上下啦

謝婉雯醫生

一世都唔會唔記得佢

仲有好多醫生護士 連病房助理姨姨嬸嬸都係

我後嚟返工識咗個沙士期間做過病房助理嘅嬸嬸
佢有沙士期間服務感謝狀
我嗰時仲細有問佢嗰時唔驚㗎咩？
如果係我可能即刻賠錢走人
佢答我話個個都唔做就無人做咁就大鑊
真係好偉大
P.s.佢有潔癖每日返office要搵消毒紙巾抹晒枱頭所有嘢先肯開工，我諗都係沙士後遺症

Form 5 Last Day，啲相全部都係戴口罩

唔好講出唔出到糧
會唔會第二日就中招
再過一排死埋都唔知
仲買乜春樓

師兄都係93年？
同你一樣都係乜都唔知
日日流年圖書館 又唔知驚唔帶口罩
我仲要係住牛頭角
諗起都覺得自己好癲

沙士果年 我最佩服前線醫護 真係搵命黎博救人

有垃圾公司出4千蚊請fresh graduate

果時放工唔會即時返屋企 , 會去公園吹番一粒鐘風先

依家個個都有層樓 準備退休生活nn 好懷念

招聘會條人龍

不可一 不可再

你張圖都寫住， 跌咗成50%， 都唔叫多？

沙士同今天，都是全香港人最齊心同行一刻

宜家幾百萬嘅樓都有人爭住要
個陣幾十萬嘅樓想賣都賣唔出

而家都叫有希望
起碼大家一齊抗爭緊
國際戰線又上緊力圍堵強國

嗰時真係好撚絕望

如當沙士果陣懂左事既人
會覺得可能世界末日黎緊

利申：做醫院

好深印象 果陣條街好冷清,好多舖位吉咗,同埋報紙日日報人破產跳樓

通縮咗幾年

03真係黎明前最黑暗既時間

死左300人，真係愁雲慘霧，有期吹會列為疫埠

涉事單位當年好似30萬到

當年一車車人去隔離營咁睇住電視
全城口罩（之前好少人戴）
董太全副武裝咁去洗太平地
謝婉雯醫生 等救人死
仲有食特敏福後遺症
真係唔知搞幾耐架

沙士個陣D樓跌到仆街，淘大直情無人敢買

我細個以為每幾年就會一次 可以提早放假

咁上下
當年成個傻仔咁

? 其實換個角度嚟睇...佢係黑暗來臨前嘅最後一絲餘暉...希望你get到get唔到我再解啦...

通縮 正

嗰時中大聯合係恒生樓前種咗棵樹紀念
謝婉雯醫生，唔知棵樹而家健唔健康呢？

最ON9係有體溫卡，日日都要量體溫

幫手諗下抗議仲可以點樣轉型？
有咩方法可以突破困局？令政府跪低？

和理非、勇武、仲有冇其他？

宗教戰線：清算開始
林鄭聲稱係上帝派佢黎做特首
拎左「基督徒」光環咁耐係咪要還啦？
佢做左咁多惡行，係時候審判佢啦
仲有其他親北京賣港賊都要清算！

區議會選舉專題研究之抗爭Project
引導香港-啟蒙運動：情緒主導>理性主導
-點Push更多人投票？
-何謂民主、自由、公義、法治、公平？
-以上普世價值對大眾有咩好處？
-香港未來如何向前走？

學習任務：
1.了解西方啓蒙運動前因後果
2.Search民主、自由、公義、法治、公平
3.將普世價值連結到香港人利益利益利益
4.走向獨裁/走向民主，主權在民
5.睇一次基本法
6.睇埋選舉條例

活動：
民主小天使：和理傾
落街、落區、開攤位、教育關心街坊
Connect學歷較低、新移民、淺藍選民
口號：愛民主，黎投票；撐自由，齊發聲
為公義，企出黎；護法治，三分權
要公平，改制度；港未來，自己來

我相信極權唔怕武力升級，卻怕頭腦升級，有更多人看穿一切的謊言，群起反抗！

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
Version 2019.10.21 愛民主，黎投票
Be Water! Be Smart!
注意事項⚠️
連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post
政府損失：0人，民望、信譽跌至谷底
香港人損失：2363人+多人曾經活著

抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉
香港民主及人權法案
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子（文宣解釋）
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？18區和你傾、流水式返學返工#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：保持民意、減少被捕
建議：落街和你傾，離開同溫層！文宣！
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、啓蒙思想、人滅心不滅

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
@Template@

要記住極權如何打壓示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.高樓價掠奪民脂民膏
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.假對話，真緊急法：獨裁者2.0
16.高壓統治，嚇到你噤聲
17.黑社會X警方X中聯辦X政府X地產霸權
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

仲記得有個女人投訴得白方包食

隔咗咁多年仲記得佢把聲

但係01年已經跌50%
anyway有人解答了
thx

記得twins有首歌叫零四祝福你
因為零三年實在過得太苦

03年有個朋友買咗海逸豪園， 向海千五呎單位， 三百萬。 而家唔知乜嘢價呢

其實唔係好多人失業，只係人工堅低

聽你講到喊

你仲痴線

唔洗返學日日玩好爽，惟一係好多時要戴口罩

董建華:每年興建85000公屋單位

仲有醫護為醫人犧牲左
而家班藍屍仲惡到話人黑醫護

03年香港係好恐怖
連返學考試都要取消
成個社會不分黃藍咁非常悲傷
每日睇住新聞死亡人數越黎越多
好多醫護不分日夜咁做，做到屋企都唔敢返，怕會傳染屋企人
大家非常恐慌 除左口罩一秒都好似會死咁
打一個乞嗤全世界會彈開（真，一定四散）
果陣仲成日要飲板藍根

你想講跟住所謂既”大陸救港” right?

同你一樣

thx
而家睇緊

重點係唔知會唔會變成另一種伊波拉，仲唔知搞幾耐，日日有人死，又唔知點解感染

升左10倍

見住街市啲紅衫魚愈嚟愈平

當年興唱twins 同boyz

好奇一問
當時應該好多醫護因為沙士染病離世
點解宜家好似剩係講謝醫生多？

睇返我上面貼2003 大事回顧就知幾撚仆街
但嗰時真係好撚團結
有守期相助嘅精神

不過畀自由行攻陷後
又變咗自私自利
係去到雨革同今年
D人性光輝先出返嚟

果陣又唔洗考試，又唔比出街，返學戴口罩戴到煩，冇戴老師即刻勁緊張 日日睇新聞睇下有冇新增個案，終於有日零新增，之後連續好多日冇新增，個個都好開心
果陣小學，印象麻麻

我記得個時我都有出街食飯

咁，個時細細個真係唔敢出街。鄰居咁岩有BB都唔敢去醫院

btw金融風暴至沙士果期老豆係咁生意失敗,身家縮水咗好多

85000係03年
怪不知

03年4月1號放工時候搭van仔， 聽到收音機講張國榮死咗……… 我仲以為張國榮中咗沙士死添。
當時潛意識已經覺得，所有新聞都會同沙士有關

股市先於經濟，唔能夠做準
要睇就睇失業率，就業率同埋工資水平

日日新聞就有人自殺

佢地班垃圾又要窮到只能睇公立，又要屌佢地黑醫醫療預算不足又唔見佢地屌政府

佢係第一個過身
如果無記錯

同埋佢係自告奮勇去高危病房幫手插喉

你講咩？我“唔明”你講咩嘅

而家紅衫魚都冇得食了

完全兩回事
果陣係唔敢出街 因為行近少少人都會怕死
依家只係無心情出街買野

慘過沙士完全係9up
03年係街上既人流，同今日凌晨12點到係差不多
好多人無工返，無學返唔敢出街
一買餸要買成個星期食既

唔夠 98年金融風暴大鑊
個時人人負資產, 燒炭跳樓日日有
反而沙士D市民好團結屌政府, 葉劉班仆街仲推 23條

記得當年仲係小學生 早放暑假 仲要寄暑期作業去屋企要你做

陳曉東

再誇張啲都得
一出街=死全家
不過實際上都要睇住邊

佢地揀撚咗個最差時機嚟推
都幾on9

沙士
大學生7000蚊人工
人把人爭住做

我都唔明

原來咁苦，我個時好細個咋

果陣邊有分黃藍,全香港人都係大中華膠

同今時今日比, 當時唔算慘,
雖然啲人唔敢出街, 因為點樣傳染冇人知, 中國又隱暪疫情...
全世界又發旅遊警告, 冇人敢嚟....
不過因為垃圾政府高層嘅遲鈍,
令到前線醫護人員發揮出令香港人引以為傲嘅專業精神..
對比係中國要封醫院, 燒屍唔俾人知 (傳聞....)
台灣啲護士係電視台直播嗰陣爬窗叫救命 (因為台灣封咗間醫院...)
香港上至沈祖堯,袁國勇, 下至病房助理鄧香美都盡忠職守,
甚至謝婉雯醫生自願到高危病房幫手而因為感染致命病毒而去世...
當時雖然政府膠層反應遲鈍, 一無事處,
但因為醫護人員面對死亡恐懼仍然無所謂懼, 反而令到市民萬眾一心...
有好多人免費送食物, 糖水去有sars嘅醫院, 有人係醫院外邊唱歌打氣...

當年大家有共同敵人(病毒), 而唔係自己香港人,
同埋當時政府廢極都唔會洗橫手, 依家直頭要全香港攬炒

原來過咗16年

封酒店同醫院你唔講都唔記得
真係好大陣象

個時小學，日日新聞都報死左幾多人

你諗下皆大歡喜有幾深入民心, 就知個陣對沙士有幾大恐懼

個種面對未知而隨時有機會面臨死亡/ 親友死亡嘅感覺應該同隱形軍隊打仗一樣咁絕望

03年沙士
私樓500幾呎 150萬有找

多咗同屋企人相處時間

因為全部冇工開

果陣演藝界拍左輯1:99廣告，你會知道咩係香港精神

沙士時期我口罩都無戴過街照出影響唔大

Call loan係重點
隨時閒閒地俾人call 百幾萬
個陣fresh grad $6000
百幾萬係好多錢
05grad

團結一心有新轉機 哪怕是萬尺風浪

楊永強條撚樣一開始話無証據証明沙士喺社區傳播
我屌佢老味

299死

唔係 好撚慘...

淨係張國榮自殺都夠激

淘大記得睇單張65萬

如果唔係支那，香港撚會有沙士咩

捱不大捱不大

對。自由行、雙非、政改落空、禮樂崩壞

2003年，梁錦松因偷步買車而亂職。而家？就算搞到香港動亂超過4個月，無數人被警暴所害，佢仍然可以用公帑去日本旅行

手頭上完全冇數據鳩噏
當年話60萬買到樓
但係咪真係有貨有市呢冇人知
咁低價嘅都只係限於一啲病情重災區淘大花園

董建華建屋政策根本就冇影響市場
97前都一直有起公屋㗎喇將軍澳天水圍呢啲咁嘅新屋村都係大量建屋時期

攞飛、落單、收錢可以用apps取代
藍絲嘅工種只會越嚟越少

嗰期幾紅

話係生化武器嘅最有力論據係突然間全南中國嘅沙士病症都好快咁清失左

屌 一開始真係認真量 到後期鳩填

但話時話，沙士果期係我唯一無比人傳染感冒既日子。

所以政府咁驚藍絲失業
佢地最清楚藍絲既本質 只睇自身利益
所以一損害佢既利益 政府都無面俾

好記得個晚去睇音樂會
表演未開始 個指揮無啦啦拎住支咪
話今日感染沙士死亡人數係零
成個演奏廳即時歡呼我仲要聽到有人喊左出黎

我都仲好記得個日有幾開心

翻學門口都要

提議翻煲黄子華

想當年係地鐵 你只要帶口罩咳 身邊無人敢企你格離
你係九龍灣落車嫁話 人地已經當你怪胎咁

成條街無咩人行 無人敢出街
點似依家只係大陸人少左 香港人照舞照跳馬照跑

K房一定冇人

主要係無乜新移民

舊移民愛國

比人鎖左係屋企幾個月
唯一一次出街的左我去診所打針
好黑暗

淘大嗰間首發感染嗰間樓, 50萬有找....

個年國際仲有拉登呀

因為冇人可以知道更加差係點

薩達姆

沙士期間好似話多人跳樓，又日日有人死
個個心理上都好唔開心好無希望咁

當年好多人買排毒美顏寶

果時係中學雞
記得停課停左個零兩個月
就算復課都只係返半晝

香港冇階段恐怖得過沙士
沙士前幾年既按揭息率好高
好多人本身已經供得好辛苦
到03年雖然利益低返，但樓價大跌+失業
搞到好多業主被call loan，而家d自殺case大家見到好似好多，當年淨係燒炭都一日坐底五六單
一蚊一隻雞優惠都冇人敢食，成個香港變死城
而家就算成日有活動，好多時都係死油尖旺，居民區仲係好旺，當年係全死

我印象最深刻係TVB請兩個PA，好似得4000蚊左右
結果招聘會打左成兩大個蛇餅，勁多大學生in
最後拎到offer個個激動到喊

當年因為沙士先有咪套呢樣野

個撚樣導演話沙士唔關大陸人事

板藍根
煲醋
漂白水1：99

酒精潔手液都係沙士之後先周圍有

N95都係沙士先識佢

仆街大陸倒轉因果關係
仲話當年自由行幫香港渡過難關

當年即使學生復課都仲要全部人戴口罩，一入學校立即洗手，返學量體溫，有病戴口罩, 食飯用公筷都係由沙士開始。起初未有人知點醫果陣，傳聞板藍根醫得到沙士, 就好多人爭住買。無人知幾時完，根本無人想出街，同而家無得比，而家完全算唔上差，起碼而家出轉旺角都仲係大把人。

除咗學校停課之外
其他完全冇感觸

最深遠影响係689搞掂大陸多省放闊自遊行。

經歷過沙士嘅
根本唔覺依家經濟有幾差

最多係放緩

應該問又話而家經濟差，點解d野無平到

週末尖沙咀漆咸道南，成條街20人都無

因為量化寬鬆

911 2001年，果年係第二次伊拉克戰爭

果陣每人要買溫度計
每日度體溫紙
門口有人check先俾入學校
條龍排到好長

果陣香港變成疫埠，外國人唔敢嚟，香港人唔俾外遊，出到國都被人歧視
好難搵工，五六千蚊都有人做
日日睇電視有幾多人感染幾多人死亡，幾多人要送去隔離

總之要多謝強國人

要full pay 你估可以借9成啊？

五千蚊算高人工

當年睇無線見到一車車淘大居民送去保良局渡假營
果種眼神好似會有入冇出咁 仲有董太包到見唔到樣
利申果陣小一都好心刻

15蚊一個鐘都搶住做

仲有煲白醋 入n95口罩
嗰時真係好恐慌

經濟好舖租加
舖頭執笠

經濟差舖租不變
舖頭都係執笠

當年仲讀緊幼稚園 淨係記得日日要量體溫 戴口罩 戴得耐覺得焗 拉開抖下氣都俾啊媽鬧

對住個仆街訓導咳，條撚樣即刻調頭走，撚狗咁玩

當年唯一賺到喊係3M賣口罩嗰個部門,
雖然佢地都話喱啲錢賺得唔安落,
不過佢地都認賺好多...

依家口罩都斷市...

沙士啲人最驚已經唔係經濟
係會唔會病同會唔會死

03年最恐怖係唔出街係屋企都會仲沙士死，由淘大變死成開始

當年我中三定中四，好似有成個月停左課，日日留係屋企on99 睇電視。冇人敢出街。老母除左買送先出街。當時好似仲有為學生打造d 教育電視？ 停課前有段時間要強制戟口罩返學，最記得當時有個temp miss 好鬼靚女， 點知最後除左口罩個口西都撚大

高永文咪沙士英雄依家比你地屌到9彩

好貼切

03屋企人買咗幾層樓

我諗樓主係想講
03沙士前股市同樓市都已經跌咗好多而且一路向下行緊，03沙士只係進一步推到去谷底，但就咁睇沙士前同沙士後其實唔算跌好多，反而00年科網股爆破後跌得仲甘，沙士對經濟嘅影響係大，但其實無大家想像中咁嚴重

😢最高防護

我記得呀！

同上 都係讀緊幼稚園
冇咩記憶 淨係記得個時返學日日要戴口罩
仲規定幾時要換
個年畢業禮都冇埋

當年返學個個同學都帶N95口罩
然後就停學
出面成個死城咁

N95 當年好撚貴， 外科口罩都搶撚到仆晒

唔夠當年勁...同埋好記得淘大花園
但當年都係用垃圾手術口罩同每日量體溫無N95
而家流感咁勁
班撚樣係咳同打乞嗤又唔帶口罩
真係自保戴返個

睇嚟我地都係97岀世

沙士當年係極恐怖
大概係農曆新年後
無喇喇傳廣州個邊搶板藍根同白醋
香港人仲笑鳩佢地
後黎個病傳左去香港到香港人搶
之後開始日日都有人死
威爾斯8D病房好多醫護感染左
淘大E座係重災區
樓價跌到三十萬
政府送左成棟去渡假村隔離
個時口罩炒到成十蚊個
個個戴口罩返學
提早放復活假到暑假

個時仲係流行ICQ
愚人節個日有人放流料話政府好快宣布香港做疫埠
ICQ瘋狂forward呢個fake news
即刻同老母去超市掃貨
第一次見貨架吉到乜都冇
然後到夜晚有人話張國榮跳樓
個個以為愚人節流料...
點知係真

個時董太做show 洗街唔記得講乜鳩野
楊偉強又講鳩野

最後暑假前後先控制到疫情
政府搞維港巨星匯又係柒
皇馬訪港千五蚊飛極速賣晒

仲有好多
大陸隱瞞疫情
世衛去北京調查
北京為左面帶d病人係白車周圍兜避開世衛

雖然我九十後
但03年感受真係好深...

當然淘大一個單位好似50/60 萬都冇人敢要

屌 點解個陣中學無咩N95

當年

而家唔係城市存亡咩

禁撚有米

就一個簡單市井數字你就知有幾慘，係2003年以前，一個正常侍應收入大約10000-12000，沙士之後跌到7500以下。。。

代我去 嬸嬸 致敬

好懷念沙士，大家都係咁窮無咁勢利

其實冇度鳩寫

講起沙士，當年班醫護用條命黎同香港人頂
宜家修例，班狗少少壓力都咩唔起發晒癲。。。

睇過好多次

仲有葉劉

多謝強國隱瞞疫情
最後禍及香港
死左好多盡職盡責醫護人員

最後PK大陸仲話全力振興香港經濟
搞晒班大陸人落嚟迫爆香港
唔係多得佢地隱瞞
香港又點會完全無做防疫措施

佢果時係前線醫人定坐office

記得去到5, 6月冇晒事都仲要量
就開始鳩填36.3, 36.4...

佢嗰陣只係垃圾膠層派落去嘅慰安婦,
落場又冇佢份, 只係佢冇講廢話,
論英雄佢有排都未夠班..

我靜係知 當年我老母趁沙士先去醫院見工....

你弱智？

有本書話極權社會下
基層在經濟差時生活更好
正正反映呢樣野
雖然當時失業高
但我屋企成家有野做
而且層樓80年代買所以亦無負資產
當時重可以周圍睇樓
依家?問10個朋友10個都話沙士時比呢10年好好多
利申:70後

最恐怖唔係體現係經濟方面
而係真係日日有人死
而傳染性極高

個時用同一個，唔會扔
如果當年有蒙面法, d狗捉人捉到手軟

宜家果種唔同，始終係人控制倒
政府跪低又唔定，個人放棄左又唔定，唔參與嘅亦叫做可以唔參與，都叫自己有得揀
但沙士開初係唔知點醫，亦好易中招
你係唔知會唔會過幾日就死左或者輪到邊個屋企人
亦唔知會唔會全香港中晒招
好彩係過左一排開始知道點醫

當年全城蒙面

沙士嗰時唔係經濟問題
根本係生死問題
隨時聽日感染死左都未知，點會諗其他?

如果你從民生角度睇，應該睇失業率、就業不足率同fresh grad 人工

恆指同民生關係其實唔太大，因為香港係大戶市

理論上沙士都係人為（支那教授
天災反而係次要

爆沙士之前，香港邊興口罩⋯傷風感冒都係就咁返學，仲唔會戴口罩

係沙士之後大家慣左病就戴口罩，唔好傳染人
仲有依家有部份人都仲會拎出街既消毒濕紙巾，酒精搓手液

依家個仆街政府就倒搞亂成果，流感期唔俾戴口罩

如果有人夠膽拎沙士後大陸恩客救市，叫佢地收皮，係佢地隱瞞病情，搞到全國爆發，仲有呀，佢地黎買野唔係黎振災，分清楚兩個觀點，佢地有拎貨走架，一買一賣，咪扮恩客啦

香港人都唔拎n年前個d華東水災黎講啦，班垃圾剩識自high
仲有以為索羅斯係大陸打，收皮啦

記唔記得722傳元朗劈友之後成個元朗變左死城，
當時有大半年時間成個香港條街都係咁

沙士香港直頭每日都變死城, 個個唔出街唔敢亂消費, 呢家賴野既都係靠支那人既生意, 成日話差過沙士, 沙士果陣根本都冇呢d生意存在

睇返零三年3月11同12嘅新聞
梁錦松偷步買車都俾人插，要道歉
政府搞緊內地專才計劃完全冇人屌
同依家差天共地

我有個同事中左招，好彩及時發現，控制到病情。 最後無事。

沙士好慘係真.
中國出手救香港就係流

蕫太條死八婆包3層保護衣, 帶晒頭套口罩,
到牛頭角下村,
同啲乜七防護都冇嘅街坊講
"記住, 記住, 記住, 洗手, 洗手, 洗手"
當時係新聞見到, 真係想打7佢

但個時有樓唔會笑鳩無樓，因為有樓既好多負資產，而家個gap大到

呢個價細菌重災區先有？

除左政府工，有咩工係唔怕失業可以借錢供樓

full pay另計

果時我小三，唔洗返學，日日係屋企hea，我老豆的士佬，每日搵100蚊，全香港死城咁。

唔好用股市睇當刻經濟，股市必然行先過經濟，有smart money會搞搞震。

依家係民族存亡？
although not even born

多謝你既補充
我就係想咁問

係。最記得有人賣$10個

停左個幾月學， 日日係屋企打機
個時真係冇乜人出街， 戲院都係得幾個人嫁ja

50萬嗰個係事發單位, 有人買咗, 一買買咗兩個, 但係冇銀行做按揭, 係要full pay...

邊撚間銀行會批loan俾你
你full pay 60萬？
你依加有60萬去做呼吸plan都入到市架
無理由買唔到樓啦

我果陣係屋企feel到似發燒, 嚇撚到我即刻飛的去QE, 成程車好撚膽心, 膽心真係賴野累到屋企人, 好彩最後武士

係囉我戴垃圾口罩咋
一黎貴 二來阿媽話要留俾醫生護士用

就嚟係, 依家似sars前段, 啲人開始見到唔到路, 再過埋年, 應該似sars中段...

其實沙士死左好似百幾人
每年流感都有呢個數
但當時沙士帶黎既絕望感係前所未有
係人心覺得絕望
大到以為一切都完了

果陣細個 我記得晚晚睇安得尊公佈感染同死亡數字

而家走番出谷底就覺得無乜野，當你身處嗰個時代就會每日都活在恐懼之中，恐懼在唔知幾時完，恐懼香港會唔會好似底特律咁永不翻身

沙士果排有朋友坐飛機去泰國

來回都係得十幾丁友坐哂成架飛機(
佢坐果廂直頭前面得兩個人坐
而家都幾難想像

好快你都可以, 過埋年就應該開始, 不過到時你有冇錢買?

沙士係短期 唔係基礎因素

記得果個感覺
同依家係好唔同
依家我地知自己同邊個戰緊
果時係唔知自己同邊個戰緊
係屋企都可以中招
日日都好惶恐，我諗返個心都沉一沉
果個感覺比依家恐怖太多太多

沙士冇得醫

仲要錢做咩

住災區果d真心驚嫁

有道理

我屋企當年ssp 2百幾呎單位，30萬買左出去。你自己諗。

朱經緯同佢都係走得太前
徐步高其實都係走得太前的英雄

就算政府工, 銀行都未必借, 驚你文件都未簽好就變負資產

我記得佢唔係第一個過身既醫護人員
不過係政府醫院入面第一個過身既醫生
當年第一個過身 而新聞有報既政府醫院醫護人員我記得叫劉永佳
係同謝醫生同一間醫院同一科既護士黎
之後搵返資料發覺仲有一位叫劉大鈞既私家醫生比呢兩位更早過身

所以我懷疑當年氣氛又係有班有錢人玩野製造恐慌出黎趁低吸納股同樓。

要錢定要命呀講到明冇得醫

謝婉雯表示:屌你

當時唔止經濟差, 重要係有不知明嘅病, 冇人知點嚟, 點醫, 點防, 幾時完, 當時啲人驚到好似宵禁...

唔係果子狸，系豬食左蝙蝠食過既食物而產生出來既病毒，建議 自行 Google 下

沙士同示威效果差好遠，當年班學生無畢業禮，負資產跳樓，返工都心驚膽跳。
宜家香港人咪又係日日返工，然後休息日就示威，其實係睇新聞就覺好激烈，但你基本上如果想，係可以成為一隻港豬，不聞世事，平行時空到仆街。

租屋，嗰陣屋企做飲食生意，沙士一黎，個市淡到由二層大鋪，變左間小茶餐廳，所以無計要賣樓套現你求其問下身邊年紀大少少既，都講得出當年個市有幾淡。

全球線數死七百零人 有消息
香港就299個

中國死幾多 無方法確認

當時人心惶惶 學校放假
無人敢岀家 無人用錢 就炒人 失業
供唔到樓 急住放 無人買

再公佈為疫區 無外國人黎
條街可以無人

仲要無100%防
消毒 清潔叫做好過無咁樣預防
你話有針 一打話唔會中話
中左又無得醫
市民心理又驚多幾錢重

無現金 物流 無得醫無得防

經濟 心理真係好大考驗

果陣中一好似停咗成兩個月課 街都無點出過 之後返學就日日要量體溫
氣氛就無咩特別恐怖 可能個陣未識野

我媽話當年得五千蚊人工 個個爭住嚟做

重生存緊

00後未知咩事

根本基本因素冇變,沙士過左,經濟就會自然恢復番
係港共同中國將自由行講成救星

呢幾個月無示威既時間香港人咪一樣要消費

慘過沙士主要係講酒店藥房同旅行團咋

沙士停學 大人一放工就返屋企 邊有人敢出街消費
就算敢 日日新聞頭一句就報今日死咗幾多香港人
仲邊有心情

03年係看不見的敵人

沙士係驚病多啲

其實攬炒咗班00後都係最慘

我同事初初係感冒，之後發燒幾日都唔退，無番工，等測試結果。 我當年係坐佢䣓離。之後測試結果中左，佢即通知我好彩我完全無病無痛。 嚇死我丫。

97真係被命運選中的孩子
幼稚園 沙士
小學 豬流感
都冇左畢業禮
中學中四定中五就佔中
And then大學畢業就依家既返送中

2003年邊有咁快分黃藍

黃藍係2014年先出現

如果2008年推, 效果好好多

當時連 高登仔 都話「我係中國人呀」

我沙士剛出來做野,.
我可以答你, 氣紛係差過沙士, 經濟唔係.
沙士再差, 你都見到全香港人齊心捱過去.
雖然沙士係大陸傳過來, 但始終人會走來走去, 就算大陸唔係封鎖息消, 都唔一定阻到.
但今日見到啲嘅人香港人打香港人, 有人死得不明不白.
今日香港傷透左香港人嘅心.

睇到喊

其實沙士加七一應該已經煲得起香港人本土意識
可惜錢開眼 經濟好轉就放過左佢

我唔mind

大家為自己國家一齊努力
社會氣氛會比沙士/而家好

10年內陣痛完 經濟重組完成
有民選政府 有軍隊 有獨立資源
有創科 有小生意 有公平社會制度

而家香港人有錢 但係成隻狗咁
咁我寧願窮啲

其實係得 政府 先想將 現在抗爭同沙士拉埋一齊講

根本兩樣野完全無關係
一場係疫症
一場係抗爭

完全唔明白點樣可以聯想一齊

最後有無骨枯
好多早期好返用咗利巴偉林都有骨枯
好慘

謝婉雯醫生係基督徒, 所以應該表示: 搵耶穌打9你

其實戴外科口罩仲好
前題係要戴好同三四個鐘換一次

淨係記得出街要戴口罩囉
依家出街唔俾帶口罩㗎
呢個就係分別啦

如果暗角七警 發生係現在, 應該都無事

2003年註定要列入史册
當年香港人仲未分黃藍
三月開始一齊同心協力抗疫
七一第一次五十萬人上街屌鳩董建華同葉瘤條撚樣
我記得七一果日熱到仆街但香港人照上街，好多都係一家大細扶老攜幼，將抑壓咗至九七起五、六年嘅民怨一次過釋放出嚟
當年五十萬人走出嚟政府係會怯會驚，田少見勢色唔對臨門轉軚，最後葉瘤條仆街要承擔政治責任下台

之後香港人開始墮落，阿爺又CEPA又自由行又乜乜柒柒，個個走去瀨阿爺袋底瀨到雪雪聲，果時仲未知你瀨袋底瀨得咁開心嘅同時，你嘅春袋都俾人揸實

然後08又仆多一次街

跟住話放國自由行去所謂嘅叫做拯救香港呀嗎
去傾嗰個就係689嚟嘅
但當其時支那都已經有同689講過（雖然個特首係老懵懂）
呢對門一開閂唔到嘅
係689堅持要去馬

即係咁講啫

到宜家都唔係好明點解sars 最後會無啦啦消失

無丫。我當時問佢，中左沙士 仲有得醫架咩
佢話醫生用左藥性較強既抗生素，而病情又控制到。所以無用你所講既利巴偉林。

其實2010年反高鐵示威, 2012年反國教示威
已經開始有 黃藍初形 出現

每日都要擔驚受怕
上衛生署個網睇下自己個區有無人中
自己個屋苑有無人中
自己隔離兩座有無人中
自己個座有無人中
自己個層有無人中
自己隔離兩個單位有無人中

如非必要都唔出街
因為一出街就有機會中招

出街唔敢掂任何嘢
唔敢亂捽眼
㩒𨋢都要用鎖匙㩒/ 紙巾隔住㩒完即刻掉咗佢
返到屋企即刻皂液洗手
所有衫褲即刻丟落洗衣機洗

諗返都恐撚怖

唔認同係關政府開支事

我覺得只係想做藉口
污名化抗爭者

香港庫房大把錢 佢哋根本唔怕燒
林鄭月娥個10000億明日大嶼都未驚過

從來都係政治問題 唔係經濟問題
佢哋係怕香港人會團結對抗港共
而大陸人有樣學樣

其實我想問下
除左 香港和大陸之外, 仲有咩地方出現沙士??

印象中好似亞洲幾個國家都有, 佢地既情況係點?

當時大家既目光都集中在香港, 好似無理過外國係點
家陣想知道番外國係點??

03年小學生，記得停咗好耐課，由個時起翻學要量體溫…
新聞日日都好sad，好唔開心，去親街條街都無乜人，仲有身邊好多大人都失業好頭痕…
同埋好記得淘大花園，同死咗一個女護士之後全城愛是不保留

然後用自由行加強中港聯繫
令香港經濟病態咁依賴中國

用鎖匙㩒𨋢又係經典
都係沙士產物
03年開始我養成左狂洗手習慣 我到依家一掂到少少野就要用皂液狂洗手

攬炒點會差過沙士

日日睇頭版就係睇死幾多人
日日驚聽日會啊會輪到自己

而且冇自由行影響日常生活

嗰時返工都會戴口罩
所以無事都係你地做足預防措施

印象中, 香港出現過三次大團結
即係連 藍絲廢老 都一齊團結果隻

第一次是沙士
第二次是菲律賓人質事件, 又係全香港一齊屌菲律賓, 不過好短暫
第三之是時昌大火, 死左兩個消防員, 全城都支持消防

其實仲有北京奧運
當時勁多香港人都話好自豪, 家陣諗起真係好恥辱

細單位30萬咋

係,入境冇檢測體溫,仲要一開始醫院冇隔離病人

個刻大家真係唔知會唔會好得番 如果實際沙士keep住香港又會係點 無人知

見巴打識野，推介你睇下一本書叫孤獨深處，內容就係講你講ga野，有錢人政府要保住班冇技能冇資本冇能力ga人就業，就求其比佢地執垃圾，但明明執垃圾依個工作殞以完全比機器取代

你誇到over左，不過嗰幾個月真係蒙面法!
市道係蕭條，不過最驚都係怕中招，惹埋屋企人!

又唔好咁講, 70後,
小學89民運,
中學畢業 97金融風暴
香港建造業 03沙士
美國打工 08次按爆破
香港 14佔中
香港 19反修例....

你唔撐咪自己仔女入新疆集中營囉
個個都係諗自己就無美國班國父
無民初革命義士啦

何況世界逐漸右傾
各個香港有錢人睇得上眼嘅地方都移民落閘
根本好多人都睇到無後路
一退就死

而家都要靠飯券嗰班手足點算

得傻閪仲未換撚晒做美金 加一籃子外幣

根本走去台灣大馬都係on9
香港死得
呢兩個地方五至十年內都係變on9地方

真係咁荀？

下
咁你同事依家點

咁你又驚脫鈎
又唔換
都唔知講乜好

03大家對股票係無乜信心

喺澳洲啦
嫌仲未夠安全
都係準備搞去美國最穩陣

台灣, 菲律賓, 新加坡, 不過香港俾中國害得好慘, 中國隱瞞, 啲人以為係由香港擴散開去...

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

講多啲當年情況！

我嗰時仲係小學雞，淨係記得要戴住口罩係學校上落樓梯呼吸好辛苦。之後到停課就日日學校校工會放功課入屋企信箱，自己係屋企做功課無得落街同同學玩。

日日都話有新感染, 有幾多個危殆, 幾多死咗...點會唔驚,
重要個扑街, "衛生福利及食物局局長楊永強仍一再強調「沒有社區蔓延跡象」，並堅持學校不必停課"

假設你換咗美金再換返港紙
當你聯繫匯率最低入最高放都係 7.85 同7.75 嘅分別
出入有少少spread
都係蝕d
當買保險根本無得輸
同埋轉咗美金唔一定轉返嚟

轉咗美金我放落離岸証券戶口開始玩美股/ 買其他etf, reits 買債券又得

一諗起哥哥就眼濕濕

如果佢仲喺度，佢一定會企喺公義嗰邊

成班英國佬狗衝嚟澳洲
你反其道而行

沙士高峰期係只係3-5月初

而家同沙士邊有得比， 沙士係堅差，冇人敢出街， 樓價大跌， 而家係黑警同正苦唔想人出街， 黨鐵收十點， 樓價冇跌

可能會奶共

攬炒班手足影響先係最細
冇錢既人都係冇錢，打份散工萬零蚊幾時都搵到
借左幾百萬買樓果啲夾心階層先大鑊
所以柒婆個八百萬借九成遲早害死成堆人

想幫南亞手足嘅 麻煩入嚟推

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

幾千蚊咪幾千蚊囉
我地未驚過 支持攬炒
預咗月薪8000

你覺得香港有少人過咩
97嗰陣大家都咁諗
而家樓價係泡沫
一爆就連鎖反應
斷供左又點
阿仔阿女供唔點咪又係要加按/賣樓幫佢

如果依家再爆沙士
相信會比個陣死更多人

有蒙面法 又多左班支那人
會傳染得更快更廣

通縮

要攬炒，炒到盡！4
發夢中見到.…... 以下數字

以下資金由美元計算
香港外匯儲備 = 4千億
香港股市總值 = 5萬億
香港樓市總市值 = 10萬億

賭場
現金 = $4
籌碼 = $150

今次運動是香港開埠以來最成功的抗爭運動，參與的人眾多 ，也觸發很多香港居民想移民 ，只要移民嘅人 願意沽出香港嘅樓和股票，即時兌美元離開 或者借港紙轉為美元，外匯儲備就會大量流失。 再講多一次，香港樓市總值10萬億美元，外匯儲備只得4千億，只要相等於樓市廿分之一的資金流出香港 ，外匯儲備就會枯竭！

根據統計處398萬就業中，即是香港人的總薪水 大約一年是1.142千億美元
200萬黃絲的總薪水 一年 =0.575 千億美元！
外匯儲備只有4千億美元，香港人只要有決心， 不停搵錢又不停兌美金 ， 總有一天可以兌曬4千億美元走人，一切只是時間問題。

當金融危機出現，所有政府就要跪低。 中國政府正正大力限制外匯流出，需要美金填報空缺；香港向來都有大量美金，央行自然對香港人的錢虎視眈眈 ; 現在香港人就要先提走美金 ，不可把重要資產落入共產政權手上 ，遺禍人間。 既然啲錢係香港人嘅，點解要畀咗其他人先？

大家一定要記住從銀行提出港幣是沒效的， 金管局可以合法地大量供應港幣出嚟市面 。一定要提走美金 ，鍾意去日本居住/旅行可以存日元，鍾意去台灣定居/旅行可以兌台幣，如此類推；
總之唔好乜都唔做， '光復香港'唔係口號！
再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

[來源]
#據《彭博》數據顯示，截至2019年4月9日，香港股市整體市值達到5.78萬億元（美元）
#據美聯物業首席分析師劉嘉輝表示，2017香港私樓總存量截至去年底逾115.87萬伙，相比96年底逾91.92萬伙多27.2%。平均每伙售價由1997年450.2萬元，升至今年671.9萬元，以此計算，香港私樓總市值由1997年41,022億元，升至77,852億元。（港元）
~所以2019年必然超過10萬億（美元）
#香港就業人口397萬

#香港 入息中位數1.87萬

大家記住唔好咁做呀，會影響到香港嘅銀行體系㗎！

03年沙士時, 沙田河畔花園最低成交無記錯是29萬, 其他正常的成交也只是50-70萬

應該係香港當年太過緊張
當年我係多倫多， 都有人感染sars，我當年住果個residence係曾經醫學院學生既residence, 搭lift落basement通晒全部醫院
附近d醫院有sars病人， 都無香港講到咁誇張， 無乜人帶口罩，醫生護士出街都無

我記得同我附近房d人講過問佢地驚唔驚， 佢地話死人果d都係小朋友同老人，我地唔會有事

我呀媽日日叫我帶口罩我都無理佢， 因為無人帶

當年未有最低工資，老麥12-13蚊一個鐘，但係唔知點解搵幾千蚊月薪d人又生活到

宜家就算搵13000都生活唔到

當年沙士有8000都係高人工

仲要喺嗰個時候搞23條

沙士個期香港係近乎死城 完全無活力
個個都驚有事 個陣係街打個乞痴仲慘過話比人聽你有愛滋 真係會幾條街既人都望住你
好多行業都要人放無薪假 無人想消費+消費力低左好多

而家就係政治層面上既絕望，經濟影響未到個陣咁差 亦無當年個種死城既感覺
反而而家似係火山口咁 瀕臨爆發

好多80，70尾岩岩畢業
其實我都係，當年不斷睇樓
但首期未夠
唔夠3年已炒貴100萬
再過幾年更唔駛講
事實上唔少無97入市既60尾70頭係果時入市
60頭97中伏就難再入市

記得個時住公屋
出去dum垃圾 要跑出去 再衝番番屋企
一關門就要狂洗手 沖涼
明明只係出一出門口 樓都無落

果時沙士唔知有冇藥醫，一般人今日唔知聽日事，學又返唔到，新聞日日播幾多人中招，幾多人死，基本上死城咁

係 以前冇咁多網上資訊
個個唔知咁情況估估下 所以怕死

學校考試都取消埋
停課停幾個月

係租金同內外資

個陣小學 日日就係屋企on99
屋企人仲會幫我係學校攞d功課返黎
有日無啦啦發燒即刻去照肺好彩最後無事

有都唔敢買
嗰時重災區嗰座啲人要搬去渡假村
你仲敢唔敢去睇樓？

另外就算銀行肯按
份工保唔保得住都無人知
一炒咗嗰陣時
隨時搵唔番新工

另外嗰期好痴線
搭巴士只要咳大聲啲
側邊啲人會走開

加拿大地大人稀
邊有得比

你想像下一開波8a病房爆發神秘病毒引起疫症
再唔知淘大有一座嘅人瘋狂染病

嗰下幾恐怖

天災又唔係 根本支那搞到來香港嘅人禍

聽講當時精神壓力好大, 好多人唔敢出街.

即, 你可以想像係現實版的生化危機,當時唔知源頭, 亦唔知點醫, 日日有人死. 果個情緒壓力好嚴重.

致命傳染病唔可怕, 可怕係你唔知佢係乜, 亦唔知點傳染, 更唔知點醫. 個病係令人後來上街反23條的其中一個精神原因.

如果搵5千蚊
但10蚊一個飯盒
1蚊一隻雞
我又唔拘

on9
做生意有80%profit都係俾租
你怪最低工資

最後無事...........

又秒

唔好消費死人唔該

童年回憶黎

呢個我可以答你
其實果陣窮人財政壓力真係細左

應該係收入已經無得再少，但d野平左好多，又冇投資可以蝕，住公屋又冇樓俾人call loan

果下我都覺得好微妙

而家都唔係政府講得咁差
利申 屋企人做生意（零售

個經濟97年至03年根本冇好過
係00年科網泡沫同02年就小陽春過好小

你搵返當時節目睇, 百萬富翁, 一筆勾銷,
當時好多人話贏左錢都係用黎儲, 因為驚經濟唔好, 被人炒
個時已經係01, 02年黎

天災人禍分別

[晨早流流]三分鐘Twitter 戰線傳送門 10月23號

03年果陣d樓價跌到呢
只要你肯攞張身份證出黎
就可以做業主
果陣好多人係執左平貨
但係一般家庭真係好恐慌
唔敢出街, 學生停課停左成個月
好多國家對香港發出黑色旅遊警告, 成個死城咁

我有鼻敏感, 果陣係地鐵車廂打左個乞嚏, 方圓2米既人全部彈開

經濟差係夾心階層受害

聽師傅講
果時澳門叫雞
兩Q八舊

屌佢老母
果年又係蘋果廣告

當年老董真係廢到仆街

當年仲有負資產燒炭
日日都有

有冇咁恐怖
出生率咪大跌?

屌佢老母
有條友中左招
係醫院走番淘大

果時真係outbreak 咁既劇情

果時係唔知病源點傳播先怕，個個都唔敢出街

6十幾萬

某程度上係好緊要，因為用人多，用地多，但資金投入又少

等於變相養起成個社會底層

當年嘉湖山莊50萬一層wor

唔撚好傻啦
依家仲會爆破？

就係一直以黎你班白痴仔諗住香港樓市會爆，會跌
所以樓價先會企咁硬
因為好明顯樓價一跌自然有人入貨
果班所謂既"人"咪係你地班白痴仔囉
結論係，跌你老母系啦跌

係停課呀

咁又未必，沙士果時，d人嘅心態係連100萬現金仲值唔值100萬都會懷疑，因為隨時有錢都冇命享

不睇返轉頭當時社會上層係冇乜人中招，除左醫護，都唔知係咪局黎

55萬

我朋友107萬買新起嘅將軍澳廣場

我果時都好想買不過買唔起

送中通過就會慘過

而家過關都仲有個cam量體溫都係因沙士造成

你諗下2003年的士佬會講多謝, 你就知道經濟差到乜野地步

記得果時d人信心低到谷底，死攬住d錢唔用

沙士完左搵左一大班明星出黎拍左個廣告，話買一個菠蘿包，果幾蚊就會不停流轉，可以救起成個經濟

當年社會結構好唔同，大快活呀姐都係香港人，香港基層都係香港人，十幾年過去，呢啲位好多已經係新香港人做咗，而當年做基層係serve香港人，而家基層係serve自由行，當年冇咁易上大學，好多人中學出嚟做嘢，本地就業係有足夠勞動力，之後配合自由行同每日150人，大推HD/AD呢啲學歷，一來令到基層就業冇咗啲本地人填補，幫150人入職，二來呢班因為突然多咗學位而遲咗出嚟就業市場嘅人幾年後令到就業市場谷多咗人要搵工，搞到個社會要搵嘢搞嚟製造就業，好多公營轉私營或外判工同埋大白象應運而生，香港好多現狀係嗰陣時就注定咗，唔知係咩高人咁高章，但係話冇預謀鋪路，今日睇返應該冇人信。

香港係直接硬食，而且香港人口密度勁高，一社區爆發 = 玩撚完

仲要香港個英文簡寫就係 HKSAR, 所以 HK = SARS

所以如果留心下03後好少用HKSAR呢個稱呼.......

有樣野大家都無講, 就係好多染病既都係醫護

頭幾個超級帶菌者, 係惹晒所有照顧過佢既醫護, 係醫院返工=死硬, 所以真係好得人驚

再向上就係64同支那水災

上一代香港人中大華膠毒係好深

走咗唔好講，每個時代，只要未死，都一定有人出嚟，而家都有hocc tommy，將來都會有

等緊東京奧運

02年淘大有個單位 50萬成交左
個買家而家應該發發

廣州黎嘅咩7 教授

有錢既人只會諗點解班窮人唔努人向上,
而唔係諗點解依個制度對班窮人幾唔公平.

最仆街係，大陸依家會話係香港傳上去。

我認我係自私撚, 你唔自私? 你係偽善撚.

如果你手上有個制禁一下你就有100萬, 但同時有個你唔識既人random死, 你禁唔禁? (P.S. 假設永世無人捉到你唔駛坐監)

更何況你睇到人染病跳樓燒炭吊頸即死覺得好慘, 死左既人最多短痛
但你睇唔到生活係絕望既城市每日俾人勞役既長痛, 比死更可怕